知道羅興亞民族呢一點, 你會認同緬甸政府大清洗行動

羅興亞人（Rohingya people），緬甸若開邦阿拉干地區一族，主要居於近孟加拉邊界的貌奪和布帝洞鎮，信奉伊斯蘭教，膚色黝黑，臉相、語言系屬、宗教接近孟加拉人，故羅興亞人在緬甸被視為孟加拉偷渡者。

在緬甸燒殺擄掠，燒毀上百個村莊，屠殺超過評十萬名佛教徒平民的英軍孟加拉V支隊，大多是羅興亞人的祖先。

瘋狂繁殖時期

1911年，緬甸西部的羅興亞穆斯林人口從5.9萬增加到了17.9萬。

至2013年，約有130萬羅興亞人生活在緬甸境內

簡單而言:

羅興亞民族 ～ 香港南亞裔

認同 正皮
不認同 負皮

唔幫佢絕對係冇錯, 歐美國家示威嗰班垃圾又畀佢哋入嚟囉. 到時啲難民又周圍搞事唔好問點解. 人道撚永遠係最嘔心

種族清洗劣等民族
包容 包你老母咩
醜陋既物種就應該消失啦

係仲衰過香港南亞人

羅興亞人係想殺曬本地人佔地立國

聯合國同情羅興亞人 根本係支持佢地侵略緬甸

就好似班蝗想係香港立國咁

求情個d大部份係回教伊斯蘭

大家都係恐怖主義

啲左膠成日屌鳩昂山素姬真係on 柒鳩
佢代表既係緬甸人
唔係代表你左膠

唔殺到時好似阿富汗咁由佛教國家變伊斯蘭

支持緬甸政府軍行動

或者伊朗咁由波斯文明變垃圾國家

想知點解當年緬甸軍政府唔對付佢地？

香港人有前途，種族清洗都有咁多正評

昂山素姬犀利，無比諾貝爾和平獎綁手綁腳

用下腦啦
真係種族清洗佢地仲撚會有咁多人？
成件事既導火線係佢地班武裝份子殺人先

同意

好似你依啲唔諗前因後果最有撚頭

羅興亞人唔係咩好人，但緬甸政府都唔係手，唔好講到咩都係羅興亞人錯晒

愛我請留名

留名

若開邦位於緬甸西部, 分為兩大族群：若開族和羅興亞人 ， 前者 為佛教徒，語言上操緬甸語若開方言， 為該邦的主要族群，後者為穆斯林，說孟加拉語吉大港方言為主

二戰時為阻斷日軍通過阿拉干向印度推進，英軍組建了一支由孟加拉穆斯林組成的部隊「孟加拉V支隊」。但英國人撤進印度之後，這支已經被武裝起來的隊伍並沒有將注意力投向日軍，而是用來驅趕阿拉乾的佛教平民（若開族）。根據 記錄，成百的村莊被V支隊燒毀，超過10萬名佛教平民被殺害，僅邊境小鎮貌奪（Maungdaw）就殺掉了3萬多佛教平民。英軍孟加拉V支隊，大多是羅興亞人的祖先。

戰後，英國人要求V支隊將搶占的土地歸還給若開人。但孟加拉人沒有歸還原主，而是組建了 「穆斯林聖戰黨」

緬甸政府頒布緬甸聯邦憲法， 承認羅興亞人為少數民族。

羅興亞人建議成立單獨穆斯林邦, 緬甸政府唔同意

穆斯林聖戰黨(羅興亞人同黨)曾要求成立自治的穆斯林邦，遭到緬甸聯邦政府拒絕。

聖戰黨隨即發動聖戰

1960年代，緬甸總理吳努為了獲得更多選票，許諾給予羅興亞人公民權，招致軍方強烈不滿 , 軍方把吳努趕下台

軍政府發動了幾場平息穆斯林聖戰的清剿行動， 將若開邦境內的穆斯林武裝基本上剿滅乾淨，收回了大片土地，許多穆斯林農民也因失去土地而淪為貧民 - 所謂的「羅興亞難民」

丹端政府時期（1992－2011年）
民間甚至發起九六九佛教徒自我認證活動以區別穆斯林
2014年緬甸政府已開始，若開邦 計畫仍要羅興亞人證明1948年便居住於此地的證據，否則一樣登記為孟加拉裔。

羅興亞民族 = 蝻亞裔

緬甸政府做得啱
根本就係趕走d恐怖份子
歐洲咁鍾意幫難民不如收留佢哋